是[黃泰來監製導演一部](../Page/黃泰來.md "wikilink")1993年[香港電影](../Page/香港電影.md "wikilink")。雖是「[明月照尖東](../Page/明月照尖東.md "wikilink")」的續集，但故事實際是「[明月照尖東](../Page/明月照尖東.md "wikilink")」的前傳，故事描述太子當殺手的使命，目標是殺掉青龍，但英雄難過美人關，原本有機會殺掉青龍，太子遇見翠兒之後，破除了太子從未失手的傳言。本片在結束時，有播放「[明月照尖東](../Page/明月照尖東.md "wikilink")」的劇情大概。

## 劇情概要

白虎與青龍為了玉鳳( [葉晨](../Page/葉晨.md "wikilink") 飾
)而反目成仇，白虎就擄走太子之後，向太子編造一段故事，故事意指太子母親被青龍擄走，還在太子生日時，送個太子一份禮物，那就是菁菁，此後太子立志練武，除青龍，救母親。此後，太子就被白虎訓練成殺手，自此，殺青龍成了太子生存的目標。直到有一天，有機會殺青龍時，遇見太子夢中人翠兒，因此恍神而失了手，號稱從未失手的傳言就此打破。深愛太子的菁菁為了太子設想，安排翠兒先失蹤一陣子，太子以為是菁菁出賣他，殺死了翠兒，開始整天借酒澆愁，因為以為翠兒已死的太子再也沒有夢了。白虎用他的親生孩子為由，引青龍出來見面，但太子沒想到青龍竟是他親生父親，正當白虎與青龍為太子是誰的兒子爭吵，白虎突然槍指向太子，將一切怨恨轉移在太子身上，菁菁見狀就奮身救太子，在這樣撕殺戰中，菁菁為了保護太子而被白虎殺了，太子傷心的抱著菁菁黯然離去，並憶起菁菁曾經問過他，如果她死了，太子是否會為她掉淚的話語，此後翠兒出現告訴太子，是受菁菁請託，在太子殺掉青龍後才能見面，太子一句話也沒說，只是默默的和翠兒看著遠方的夕陽。

## 演員

|                                  |        |
| -------------------------------- | ------ |
| **演員**                           | **角色** |
| [張學友](../Page/張學友.md "wikilink") | 太子     |
| [關之琳](../Page/關之琳.md "wikilink") | 翠兒     |
| [劉嘉玲](../Page/劉嘉玲.md "wikilink") | 菁菁     |
| [李克勤](../Page/李克勤.md "wikilink") | 探長     |
| [陳惠敏](../Page/陳惠敏.md "wikilink") | 青龍     |
| [陳元](../Page/陳元.md "wikilink")   | 白虎     |
| [董瑋瑋](../Page/董瑋瑋.md "wikilink") | Lisa   |
| [葉晨](../Page/葉晨.md "wikilink")   | 太子母親   |
| [秦豪](../Page/秦豪.md "wikilink")   | 啞巴殺手   |
| [黃小龍](../Page/黃小龍.md "wikilink") | 探員     |

## 外部連結

  - [香港電影資料館
    太子傳說](http://ipac.hkfa.lcsd.gov.hk/ipac20/ipac.jsp?session=1174275766WMO.905&profile=hkfa&uri=full%3D3100024%40!1111%40!7&booklistformat=#focus)

  - {{@movies|fnhk40108282}}

  -
  -
  -
  -
[分类:邱礼涛电影](../Page/分类:邱礼涛电影.md "wikilink")

[Category:香港劇情片](../Category/香港劇情片.md "wikilink")
[3](../Category/1990年代香港電影作品.md "wikilink")
[Category:黄泰来电影](../Category/黄泰来电影.md "wikilink")
[Category:前传电影](../Category/前传电影.md "wikilink")
[Category:粵語電影](../Category/粵語電影.md "wikilink")
[Category:新宝娱乐电影](../Category/新宝娱乐电影.md "wikilink")
[Category:杀手主角题材电影](../Category/杀手主角题材电影.md "wikilink")